# Tutorial - Friend Request



## Summary

샤링은 내 디바이스간 공유는 자유롭게 할 수 있지만, 친구를 맺어야만 공유를 할 수 있습니다. 따라서, 친구 맺는게 중요 합니다.

친구를 맺기 위해서는, 샤링 회원을 대상으로 친구 요청을 보내고 수락하는 방법이 있고, 비회원인 경우에는 초대링크를 보내고 상대방이 초대링크를 등록하면서 자동으로 친구가 맺어지는 방법이 있습니다.

[초대링크를 통해 친구 맺는 방법](Tutorial_Invite_Link_java.md) 은 별도로 설명하기로 하고, 여기에서는 샤링 회원을 대상으로 친구 요청을 보내고 수락.거절.차단 하는 방법에 대해서 설명하겠습니다.





## Functions



### `회원 찾기 `

saaringService.searchUser 를 호출해서, keyword로 전달한 email과 전화번호의 회원을 검색합니다.

검색 결과에서 userNo(회원번호)를 알 수 있어, 다음 단계에서 친구 요청을 보낼 수 있습니다.



### `친구 요청.조회.추가.등록.삭제.거절.해제 `

saaringService.requestFriendByUserNo 를 호출해서, 친구 요청을 합니다.

친구 요청을 받는 쪽에서는, MSG_SR_ON_SIGNALING_NOTIFY_REQUEST_FRIEND callback으로 알림이 갑니다. 모바일의 경우에는 푸시 메시지가 날아갑니다.

saaringService.listRequestingFriend를 호출해서 친구 요청 목록을 확인합니다.

saaringService.addFriend를 호출해서 친구 추가를 합니다. 친구가 추가 되면, 친구 요청을 한 쪽에 MSG_SR_ON_SIGNALING_NOTIFY_ADD_FRIEND callback으로 친구요청이 수락돼서 추가 됐음을 알려줍니다. 물론 모바일에서는 푸시 메시지가 날아갑니다.

saaringService.cancelRequestFriend를 호출해서, 친구 요청을 단순 삭제 할 수 있습니다. 단순 삭제를 한 경우에는 상대방이 다시 친구요청을 보낼 수 있습니다.

saaringService.rejectRequestFriend를 호출해서, 친구 요청을 거절 할 수 있습니다. 거절한 경우에는 상대방이 다시 친구요청을 보내도 정상적으로 친구요청이 전달되지 않습니다.

saaringService.listBlock를 호출해서, 거절 목록을 확인 할수 있고, saaringService.recoverRequestFriend를 호출해서 거절을 해제 할수 있습니다. 거절을 해제 하면, 다시 친구요청 목록에 친구요청이 보입니다.



### `친구 목록.차단.해제 `

saaringService.listFriend를 호출해서 친구 목록을 가져올 수 있습니다.

등록된 친구를 차단하려면, saaringService.blockFriend 를 호출하면 됩니다. 차단하면 친구목록에서 빠지고, 차단 목록은 g_web->listBlock 에서 확인 할 수 있습니다. 차단 해제 할때에도 g_web->blockFriend 를 호출하는데, parameter중 blockYN="Y"로 보내면, 차단해지 됩니다.



